未來戰術分析同埋提醒

【 轉載自一位前線急救員】

我係前線急救員，首先好多謝各位示威者連日以來嘅努力，大家都好攰。

不過有少少戰術上面嘅嘢想同大家分享一下睇法：

1.敲擊金屬牌
我相信大家係希望激勵士氣，不過一路以來戰鼓嘅運用，都唔係不斷咁後敲，係當你列好陣準備進攻嘅時候一鼓作氣。

不停咁敲其實係令到我哋好難做嘢，亦令到前線同中排嘅溝通斷左，亦都令到在場嘅人聽唔到周圍環境。好吃力。

2.之前曾經喺連登有個post，前線係唔會退，因為要消耗警察。

如果大家嘅目的係要消耗警察嘅話，更加應該唔可以死守戀戰，應該打游擊，對峙一陣之後就即刻轉去第二個地方又聚，示威即係優點係裝備輕行動力高，我哋如果唔用呢個優勢嘅話其實被消耗嘅係我哋自己。記得一個Post有4000幾個like, 但係真係留低嘅人，其實1500個都未必有。好似嗰日喺元朗，西邊圍嘅前缐一話7:30散，有好多人係即刻走咗，咁即係話比大家知其實有好多人係想走。所以洗手嘅朋友要大家重新估計下自己到底有幾多嘅戰力。

3.警察明顯轉陣
佢哋而家開始用包圍網，好似元朗同埋上環，明顯係四面夾，好彩我哋仲有地鐵可以走。其實警察一路都係可以隨時清散我地，但係佢好鍾意好似慢慢玩，消耗大家嘅意志力同埋戰鬥力。如果有一個比較難聽嘅比喻，其實只甕中捉鱉。所以到底係死守定係打遊撃我諗大家真係要諗清楚。

我寫咁多個字唔係為咗潑大家冷水，但係有時盲撐係冇好處，一個一個俾人拉一個一個受傷只係親者痛仇者快。或者警察係有消耗的，但是佢哋有強大嘅後盾，仲有納稅人嘅金錢。

我哋除咗戀戰同埋死守到底仲有冇第二個出口？

Ps* 雖然我個口講嘅說話未必係最好聽，但係我個人都係會走出嚟。我係真心希望大家能思考下一步嘅行動